\section{Demonstration}
\label{sec:demonstration}
Um zu überprüfen, ob die Anforderungen erfüllt wurden und ob Benutzer:innen, welche die Plattform noch nie gesehen haben damit umgehen können, wurde eine Demonstration durchgeführt. Diese Demonstration wird im Nachfolgenden beschrieben.

\subsection{Vorgehen}
\label{subsec:vorgehen}
Die Demonstration fand in Einzelinterviews statt. Das heißt, pro Durchlauf wurde immer nur eine Person durch den Prozess geführt. Insgesamt wurde die Demonstration in drei Schritte unterteilt (s. Abb. \ref{fig:vorgehen_demo}). Es wurde versucht, eine ausgewogene Menge technisch versierter, sowie technisch weniger versierter Menschen zu finden, um zu schauen, ob ggf. Mängel in der Bedienbarkeit durch technische Kompetenz ausgeglichen wird. Die Daten für die Demonstration (Videos etc.) stammten aus einem vorher stattfindenden Workshop und wurden vom Projekt \textit{DiReBio} gestellt.

\begin{figure}[h]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.75\linewidth]{vorgehen_demo.pdf}
	\end{center}
	\caption{Vorgehen bei der Demonstration}
	\label{fig:vorgehen_demo}
\end{figure}

Schritt eins war dabei die Vorbereitung der Probanden und Initialisierung der Demonstration. Dabei wurden die Probandinnen und Probanden zuerst befragt. Der komplette Fragebogen ist im Anhang (Anhang \ref{att:Fragebogen_Demo}) zu finden. Im Wesentlichen ging es darum, herauszufinden, wie erfahren die Menschen im Umgang mit Online-Plattformen sind und welche Erwartungen sie an eine solche Plattform haben.

Im zweiten Schritt wurden die Menschen dann gebeten, die Plattform möglichst selbstständig zu bedienen. Würden sie an einer Stelle Schwierigkeiten haben oder gar nicht weiterkommen, war es ihnen allerdings jederzeit möglich, Fragen zu stellen. Sie wurden während der gesamten Zeit beobachtet.

Schlussendlich wurde im letzten Schritt noch einmal abgefragt, inwiefern die Plattform die Erwartung erfüllt hat und was besser werden müsste, um der entsprechenden Person eine Teilnahme am Diskurs zu ermöglichen.

Von ursprünglich zehn geplanten Teilnehmer:innen nahmen neun schlussendlich teil. Sie befanden sich in einer Altersspanne von Mitte Zwanzig bis Anfang vierzig.

\subsection{Aufgabenstellung und Durchführung}
\label{subsec:aufgabenstellung_und_durchfuehrung}
Die Aufgabe der Probandinnen und Probanden bestand darin, den Prozess von der Qualifizierung bis zum Abgeben eines Beitrags komplett zu durchlaufen. Die Aufgaben der einzelnen Schritte sind in Tabelle \ref{tab:aufgaben_demo} dargestellt. Es wurde im Vorfeld ein Workshop durchgeführt, welcher vollständig dokumentiert wurde. Dieser Workshop wurde als eine Region auf der Plattform zur Verfügung gestellt. Die Anwender:innen mussten nun möglichst selbstständig den Prozess der Plattform durchlaufen, hatten aber die Möglichkeit Fragen zu stellen.

\begin{table}
	\begin{tabular}{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
		\hline
		Aufgabe & Aufgabenbeschreibung\\
		\hline
		01 Einführungsvideo ansehen & Die Probandin oder der Proband musste sich an dieser Stelle ein Einführungsvideo ansehen, welches erklärt, was Bioökonomie ist \cite{was_ist_biooekonomie}.\\
		\hline
		02 Zitat durchlesen & Die Probandin oder der Proband musste sich das gestellte Zitat aus der hohen Luft durchlesen \cite{hohe_luft}.\\
		\hline
		03 Wissensvermittlung Vektoren & Die Probandin oder der Proband musste sich alle Videos ansehen, in welchen Vektoren erklärt wurden.\\
		\hline
		04 Informationsvermittlung des Workshops & Die Probandin oder der Proband musste sich mindestens eins der Videos ansehen, welche das fertige Modell dokumentierten.\\
		\hline
		05 Feedback geben & Die Probandin oder der Proband musste zu mindestens einem gesehen Video Feedback abgeben.\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Zu erfüllende Aufgaben der Proband:innen während der Demonstration}
\end{table}
\label{tab:aufgaben_demo}

\subsection{Darstellung des Verlaufs}
\label{subsec:darstellung_des_verlaufs}
Das Interview sowie die Demonstration fanden, bis auf eine Ausnahme, alle per Webkonferenz statt. Der Vorteil war, dass die Teilnehmer:innen so mit möglichst wenig Zeitaufwand teilnehmen konnten und dennoch das direkte Gespräch per Webcam möglich war. Die Beobachtung bei der Bedienung der Plattform war per Bildschirmübertragung gegeben.

Zu Beginn bekamen die Teilnehmer:innen einen Zugang zum Portal des Webkonferenzsystems, in dem wir uns trafen. Dann wurden im Gespräch das erste Set an Fragen (s. Anhang \ref{attsub:fragen_vor_demo}) durchgegangen, um bisherige Erfahrungen und Fähigkeiten abzufragen. Im Anschluss bekamen sie den Link zur zu evaluierenden Online-Plattform und durften deren Prozess einmal durchlaufen. Abschließend wurde noch ein zweites Set an Fragen (s. Anhang \ref{attsub:fragen_nach_der_demo}) durchlaufen, um zu prüfen, ob Ihre Erwartungen erfüllt wurden.

Um für alle Teilnehmer:innen die gleichen Bedingungen zu haben, wurden im Anschluss an eine Demonstration die Plattform immer auf den Initialzustand zurückgesetzt.